その他


[雅彦編](./q_masa.md) 	
[紫苑編](./q_shion.md) 	
[若苗家編](./q_waka.md)  
[脇役編](./q_waki.md)  
[その他](./q_etc.md) 	


登場携帯機種一覧（すべてNTTDoCoMoがモデルです）  
🇨🇳出现在游戏中的手机型号列表（所有型号都是基于NTTDoCoMo的）。  

    雅彦 	
        - D207  
        Vol.11、71st.day「身代わりデート」及び92nd.day「一日だけの女将」。特に後者でははっきりとD207の文字が書いてあります  
        🇨🇳第11卷，第71天 "替代日期 "和第92天 "只有一天的女房东"。 特别是在后者，D207这几个字母写得很清楚!  

    紫苑 	
        - NM151？  
        6th・7th.day。97年頃のものなので調べた限りではわかりませんでした。  
        🇨🇳第6天和第7天。那是在1997年左右，所以就我所知道的，我无法判断。  
        - P205  
        Vol.11、71st.day「身代わりデート」、およびVol.14最終話「家族」290ページ  
        🇨🇳第11卷第71天 "替代日期 "和第14卷最后一集 "家庭 "290页  

    薫 	
        - P20xシリーズのいずれか。
        52nd.day「男へのステップ」

    森さん 	
        - D206
        67th.day「二人の取材旅行」



Vol.14修正個所  
    加筆はないと公式サイトで北条先生はおっしゃっていましたが、4箇所修正・加筆を見つけましたので、掲載しておきます。  
🇨🇳第14卷更正(注：应该是指第14卷单行本与连载不一致之处)  
    虽然北条老师在官方网站上说没有补充，但我发现了四项更正和补充，所以我在这里公布。  

    1、4ページ1コマ目  
        雅彦のナレーションで始まる92nd.day「恐怖の新歓コンパ」。もともと88th.dayで5月初旬の出来事でしたが、コミックスの収録にあたり、Vol.13の葉子帰郷編の収録との関係上92nd.dayになりました。それにあわせるために、雅彦のナレーションが「5月も半ばを過ぎ」に変わっています（確かオールマンでは「5月に入り」くらいだったと思います）。  
    🇨🇳第4页，第1分格。  
        第92天"恐惧的新人聚会"以雅彦的叙述开始。 第88话原本是5月，但由于在第13卷中记录了叶子的归宿，所以将其移到了漫画的第92话。 雅彦的叙述被改成了"过了五月中旬"（我认为在Allman是"进入五月"）。  

    2、245ページ1コマ目  
        241ページのシーンの回想という位置付けですが、オールマン掲載時には、245ページは「雅彦ならそうすると思ったから」という男言葉でした。  
        このセリフは明らかに、普段の雅彦をよく知っている「紫苑」として言われているセリフなので、245ページのほうを修正したものと思われます。  
    🇨🇳第245页的第1分格  
        这是对第241页的场景的回忆，但当Allman出版时，第245页是一个人的话："因为我认为雅彦会这么做"。  
        这句话显然是以非常了解雅彦的"紫苑"的口吻说的，所以我认为这是对第245页的修改。   

    3、280ページ1コマ目  
        このシーンの紫苑の心のセリフ「何だ・・・・・・結局逃げるんじゃない・・・・・・」は、オールマン掲載時には記載されていなかったものです。  
        このセリフの追加で、紫苑の心の動きが、より大きく感じ取られるようになりました。  
    🇨🇳第280页的第1分格  
        在这一幕中，紫苑的那句"什么是......，你毕竟不是在逃跑......"，在Allman出版时没有提到。   
        加上这句话，现在可以更大程度地感受到紫苑的内心活动。  

    4、ラストシーン  
        「TO BE CONTINUED」の文字が入っていましたが、消えています。  
        コミックス冒頭で書かれているように、若苗家の生活はこれからも続いていくという意味だったのでしょうが、続編があるというふうにも取れるので削除されたと思われます。私も少々期待していたうちの一人ですが、改めてVol.14を読んだら、これ以上は描いてほしくないな、と思います。  
    🇨🇳最后一幕   
        书中曾有"待续"的文字，但现在已经消失了。  
        按照漫画开头的写法，这可能意味着若苗家的生活将继续下去，可以意味着会有续集，所以我认为它被删除了。 我是对这个故事寄予厚望的人之一，但在再次阅读第14卷后，我不希望它再继续下去。  
　




